---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۹ - مطایبه در عذر مستی
---
# شمارهٔ ۱۲۹ - مطایبه در عذر مستی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گفتی اجل شهاب موئید که آن فلان</p></div>
<div class="m2"><p>رفت و نگفت رفتم و این ناصواب رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از بادهٔ نعیم تو شد چون به خانه مست</p></div>
<div class="m2"><p>رفتم چگونه گوید آن کو خراب رفت</p></div></div>